\section{Podsumowanie}

\subsection{Wnioski z przeprowadzonych eksperymentów}

Na podstawie eksperymentów przeprowadzonych w trakcie wykonywania tego sprawozdania zostały wyciągnięte następujące wnioski:
\begin{itemize}
  \item algorytm \emph{greedy} daje nieco lepsze wyniki i działa krócej niż algorytm \emph{steepest} z tym samym sąsiedztwem,
    lepiej jest więc używać algorytmu \emph{greedy}
  \item sąsiedztwo \emph{reverse} daje wyniki lepszej jakości, a czas wykonywania jest porównywalny, należy więc
    używać algorytmów z sąsiedztwem \emph{reverse}
  \item wyniki zwracane przez algorytm losowy są bardzo słabe i nie wynagradza tego bardzo krótki czas działania
  \item zaproponowana zachłanna heurystyka daje efekty niewiele gorsze niż algorytmy przeszukiwania lokalnego i metaheurystyki 
    (z sąsiedztwem \emph{reverse}), a czas jej działania jest znacznie krótszy
  \item chociaż algorytm \emph{greedy} wykonuje więcej kroków, czas jego działania jest porównywalny z czasem działania 
    algorytmu \emph{steepest}
  \item algorytmy metaheurystyczne i algorytmy przeszukiwania lokalnego dają porównywalne wyniki
  \item odpowiedni dobór parametrów dla algorytmów metaheurystycznych odgrywa ogromną rolę 
  \item istnieje przetarg pomiędzy czasem działania a jakością uzyskanych rozwiązań dla algorytmów metaheurystycznych
  \item dla algorytmów przeszukiwania lokalnego nie istnieje żaden związek między jakością rozwiązania początkowego a~końcowego.
  \item podobieństwa rozwiązań znajdowanych przez algorytmy przeszukiwania lokalnego, algorytm heurystyczny i metaheurystyki 
    są podobne do siebie nawzajem i do rozwiązań optymalnych
\end{itemize}

\subsection{Napotkane trudności}

Przygotowanie sprawozdania nie przysporzyło nam większych trudności, poza paroma problemami implementacyjnymi 
skutkującymi naruszeniem ochrony pamięci.

\subsection{Wprowadzane ulepszenia i ich uzasadnienie}
\label{sec:improvements}

Wprowadzone przez nas udoskonalenie dotyczy generowania sąsiedztwa typu \emph{reverse}. Zauważyłyśmy, że nie ma sensu
zamieniać elementu z elementem go poprzedzającym oraz jeszcze jednym wcześniejszym, gdyż otrzymane wyniki będą 
równe aktualnemu.

